﻿Израиль - Святая Земля, пропитанная духом Востока
А знаете ли Вы страну более известную своей колоссальной историей, исходящей от каждого камня и так тесно переплетающейся с прекрасным и комфортным отдыхом, призывающим сбросить весь ненужный груз проблем и тревог, всецело отдаваясь нежности солнца и шепоту ласковых волн? Верно! Речь идет об Израиле, куда особенно актуально совершить путешествие в преддверии Пасхи, главного праздника многих верующих, тем более что каждый сантиметр Святой Земли изобилует реликвиями и следами первых последователей христианства. Изучая страну и осуществляя подбор туров в Израиль, необходимо выбрать места, помогающие в полной мере испить всю прелесть предстоящего торжества.

Изысканная красавица Нетания уже долгие годы зовется израильской средиземноморской Ривьерой, кружащей в ослепительном танце современных домов, отелей и гостиниц на фоне чистейшего голубого неба под лучами ослепительного дневного светила. Никогда не сокращающийся поток гостей находит здесь не только изумительное отречение от повседневных будней, но и увлекательные походы по многочисленным лавкам и торговым центрам в поисках сувениров и эксклюзивных ювелирных украшений местного производства.
Кесария - мечта поэта и одно из самых популярных туристических мест, посещаемое миллионами странников, приезжающих со всех концов света по ознакомительным турам. Древний город, издавна считавшийся резиденцией прокураторов Иудеи времен римского владычества, кажется калейдоскопом различных культур, сконцентрированных в остатках былых строений. Арки крестоносцев и разбитые колонны – молчаливые свидетели былого могущества красноречивее многих экскурсоводов поведают о доблестных воинах и жителях, оставивших чрез время свой вечный оттиск, повествующий о величии и распаде цивилизаций, к которым они некогда принадлежали.
Город Акко, расположенный в Западной Галилее примерно в 18 км севернее города Хайфа, на берегу Средиземного моря, насквозь пропитан духом Востока. Он и по сей день привлекает паломников-мусульман, благодаря мечети эль-Джаззар и прилегающей к ней священной гробнице, хранящей три волоса из бороды пророка Мухаммеда. Шикарное внутреннее убранство храма ошеломляет наличием удивительных настенных росписей и мягких персидских ковров. Другие достопримечательности, коими изобилует священное поселение, рассказывают туристам, совершающим исторические туры, о смешении народов и традиций. Особенно ярко это проявляется в порту и Старой части населенного пункта, выходящей на стройные ряды базара, где мелодии древних кварталов и современных отелей обобщаются в созвучии и обоюдной гармонии.
Одно из самых значимых святых мест, не упоминаемое в Библии, а именно Хайфа, славится монастырем Кармелитов и десятком музеев, содержащих бесценные экспонаты, свидетельствующие о многовековом развитии страны. Уникальность города заключается в ступенчатой застройке улиц, заложенной немецкими тамплиерами в конце 1868 года, выбравшими Хайфу потому, что она уже тогда считалась объектом городского типа и обладала всеми перспективами развития и имела связь с портами Европы.
На горе Кармель, полной спокойствия и скромности, долгие годы стоит Бахайский храм - оплот веры и надежды на лучшее. С высоты птичьего полета он терпеливо взирает на бесконечные лабиринты фешенебельных отелей и простых домиков, хитро играющих с любителями пеших туров, выводя их то на возвышенность, откуда открывается прекрасная панорама, то, стремительно неся на набережную, где монотонные волны разбиваются о заграждения.
Самое большое естественное хранилище пресной воды, озеро Кинерет, находится в окружении изумительной природы, тесно обнимающей огромный живительный резервуар своим плотным кольцом. Поклонники экологических туров навсегда полюбят райский уголок, наделенный горячими минеральными источниками, порожденными смещением земной коры и успевшими «обрасти» внушительным слоем легенд и сказаний о силе их исцеления. Кроме того, здешний ландшафт сочетает в себе скалистые образования и песчаную почву, на которой с дивной жизнестойкостью каждый год распускаются прекрасные цветы.
Светлые рассказы, несомненно, порадуют уставшие души, но только личное посещение таинственного Израиля способно оставить неизгладимые впечатления внутри каждого, кто хоть раз побывал на легендарной родине пророков. 
 
